%doc: fonts/primaria/6è PRIM/Cacaolat/Cacaolat.docx
%\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{Visita a la fàbrica Cacaolat} % titol
{El dia 8 maig, el Cicle superior de Primària  va anar a la fàbrica Cacaolat} % subtitol
{Primaria} % seccio
{555} %pagesof
% curs: El dia 8 maig, el Cicle superior de Primària  va anar a la fàbrica Cacaolat. Una senyora, que es diu Laura i que és molt maca,  ens va guiar per fer la visita i ens va explicar qui, com,  per què, quan i a on es va inventar el Cacaolat


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/cacaolat_01.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/cacaolat_02.jpg}


Una senyora, que es diu Laura i que és molt maca,  ens va guiar per fer la visita i ens va explicar qui, com,  per què, quan i a on es va inventar el Cacaolat. 

En un passadís, que li diuen “la selva”, ens van explicar  d’on prové el cacau,  quines propietats té i perquè serveix. La planta del cacau pot arribar als 10 metres d’alçada, però és molt petita comparada amb els arbres que l’envolten. Vam entrar a una sala on hi havia  una gran pantalla i ens van fer seure a unes caixes on hi havia un Cacaolat per a cadascú. Van ser molt amables. Allà vam veure un vídeo on es veia la fàbrica, com funcionava tot i una nena que feia la visita intentava trobar la fórmula secreta… Ens va ensenyar el procés d’envasament i com es reutilitzen les ampolles de vidre.  Va ser sorprenent veure que només treballaven les màquines! 

Ens va agradar molt que ens expliquessin la història de com es va fundar l’empresa.

 També ens va fer molta il·lusió que ens regalessin el lot de Cacaolats, un llapis d’ordinador i una motxilla.

 L’altre dia, en un bar, vam demanar un Cacaolat calent. Ens van dir que, amb el nou envàs, el líquid no es pot escalfar directament a l’ampolla perquè té la boca molt estreta i l’han d’abocar en un got per poder-lo escalfar a la màquina. Com és que no hi van caure? 

\authorandplace{Bru Moreno  i  Àngela Puget}{Primària}

\end{news}
